梁振英係都要趕 梁繼昌 出調查委員會, 因為佢係英國執業律師

大家一定覺得好奇怪，點解梁振英千方百計要 梁繼昌 離開UGL案調查委員會，甚至打明知贏面唔大嘅誹謗官司都要咁玩落去。其實大家睇睇 梁繼昌 嘅專業履歷，佢係梁振英依家最大威脅，如果泛民要篤爆梁振英啲仆街嘢，好大機會係 梁繼昌 成功出手，包括喺英國本土玩謝梁振英。

梁繼昌 擁有英國執業律師資格

大家要了解UGL案一個特殊背景，就係DTZ呢間公司係一間英格蘭註冊公司嚟，UGL案收取五千萬，當然可能犯香港法律，但成個DTZ交易之中，梁振英作為一間英格蘭上市公司最大單一股東，有無其他唔見得光嘅事？如果當中可能係有嘅話，有人有能力告到英國法院嘅話，梁振英喺香港甩到身，英國甩唔身，中國全國政協副主席捲入英國官司，你諗吓北京會點諗梁振英。

而 梁繼昌 係一個背景好特殊嘅人，香港同英國執業會計師外，同時係香港同英格蘭及威爾斯執業律師，兼且 梁繼昌 係英國公民，換言之， 梁繼昌 可以用查到梁振英啲仆街，香港郁唔到佢， 梁繼昌 要追到底，可以用佢嘅英國公民，英格蘭及威爾斯律師，以及英國會計師身份，喺英國本土玩佢一鑊都仲，所以喺梁振英眼中， 梁繼昌 係成件事最危險人物，泛民其他議員都唔一定可以令到佢死，但 梁繼昌 有呢個專業知識、身份、聯繫去令到梁振英好麻煩，所以梁振英千方百計要郁佢。

呢個亦係點解，梁振英呢次搵兩個有法律背景嘅土共議員，包括容海恩大律師，以及周浩鼎律師，借佢地個朵對戰，可惜係，梁振英係一啲典型唔信專業人士嘅自以為好醒嘅client，呢類client至會以為自己叻過律師，連字體都修改埋(當然，呢個已經係公職人員行為失當嘅行為)，而容海恩同周浩鼎同梁繼昌呢個一級大行任職嘅雙料專業人士比，根本係蚊脾同牛脾嘅分別，結果呢次係膠到核爆。

所以UGL案，大家要千方百計令 梁繼昌 可以繼續喺調查委員會，甚至最好做埋調查委員會主席，取代謝偉俊呢條友，喺 梁繼昌 加上有廉署經驗嘅林卓廷聯手之下，應該可以查到嘅嘢，唔會係咁簡單。UGL案，可以係涉及複雜嘅商業罪案，大家應該明點解 梁繼昌 咁關鍵。

from 黃世澤

咁梁振英嚮奸詐方面都幾老練喎，呢種細節唔係奸到出汁都注意唔到

但手下太

老細 死講難講 水到個好價
但手下將 公司 報價 記錄 list
send哂出街

諗太多

Lm

一路睇一路覺得咁熟口熟面既？
屌原來又係世柒既核彈廢文

留名

梁振英 咁驚梁繼昌似同逃稅有關

梁振英 呢個人雖然古惑，但佢未陰沉到，佢嘅脾氣可以收藏到海底，所以由佢緊張啲乜嘢，可以睇到佢嘅死門喺邊度。 梁振英 又喺自己blog度派膠，再一次指梁繼昌喺稅務問題上質疑佢，係梁繼昌呢位英國和香港嘅稅務專家必須離開委員會嘅原因。

梁振英 點解要驚一個稅務專家

當然，我相信委員會裡面有律師資格嘅幾位土共委員，以及喺廉政公署做過調查主任嘅林卓廷，都係稅務上有專長，但大家要留意番成個UGL案嘅特性：

DTZ係一間倫敦上市公司
梁振英係一個英國上市公司嘅最大單一股東
作為英國上市公司高層，係一定至少有UK Work Permit
UK Work Permit有可能隱藏英國嘅稅務責任，至少 梁振英 一定有英國稅務檔案
梁振英 成個交易，要負責香港、英國定澳洲稅務責任，成件事唔清唔楚
由於梁繼昌係英國同香港兩地稅務專家，如果俾梁繼昌發現成單交易，有是但違反英國或香港嘅稅務法律，甚至兩地犯齊， 梁振英 呢鑊真係跳海都唔掂，我都未計呢單交易本身，有可能涉及其他英國、香港或澳洲嘅商業罪行，至少係涉及上市公司大股東同董事責任嘅法律。呢個係 梁振英 一定要梁繼昌走嘅原因。 梁振英 可以控制到香港嘅檢控部門，律政司可以永遠都唔郁佢，或者梁繼昌要私人檢控佢都要大筆錢。只不過，英國同澳洲嘅檢控部門，就唔到 梁振英 控制，如果英國要引渡梁振英受審，你諗吓，中國全國政協副主席要被引渡到英國受審，呢單仲唔係六國大封相？皆時撐 梁振英 所有派系同官員，個頭都切得落嚟，係牽一髮動全身。

所以我一直好強調，梁繼昌係必須留喺委員會，因為好多嘢，市民係要倚重嘅特殊專業背景，而且UGL案，更可能涉及日本、甚至其他更多國家嘅商業法律，當中嘅關係十分之複雜，呢個無牙老虎委員會，未必查到晒啲關鍵部分，因為我相信 梁振英 同委員會係高度唔合作，特別佢指揮周浩鼎一事曝咗光，同埋容海恩都可能係佢指揮之後，謝偉俊要周浩鼎辭職，其實都可以睇到謝偉俊態度有變，好可能 梁振英 會完全唔同委員會合作。但呢單嘢，至少有一個冰山已經浮咗出嚟，就係稅務。

重點:

梁振英 可以控制到香港嘅檢控部門，律政司可以永遠都唔郁佢，或者梁繼昌要私人檢控佢都要大筆錢。只不過，英國同澳洲嘅檢控部門，就唔到 梁振英 控制，如果英國要引渡梁振英受審，你諗吓，中國全國政協副主席要被引渡到英國受審，呢單仲唔係六國大封相？

冇野既 梁生以後唔番英國囉

咁都要佢諗到先得

咁好玩！

香港同英國有引渡法
而且畀英國揸住把柄又可以屈支共幾百億

世柒收皮啦

去開content farm 算

D熱狗成日屌柒泛民，但其實佢地乜都做唔到，本土派收皮是抵死，成班都是失業人士

奸到盡頭就係柒

份文件連字體大細都改，呢鑊終於柒出宇宙

推

成個英國無律師？
得個係香港既律師先告到佢？

同問

我理解，委員會内得佢一個資格最齊

唔好因人廢言，哩兩篇有point喎

駛撚咩，佢一返英國，佢係半空英國出拘捕令就攪掂啦。

呢啲文真係好廢
浪費生命

唔知有幾堅，但聽完好開心

佢d文次次講到好大件事之後有邊次真係有大件事發生

支持左先

一個人齊哂收鳩689皮既skill set

梁繼昌係好堅料,但要知道飯民係畀權佢地,都唔敢用。仲要佢地自發搞到去英國?我更加無期望除非土共又嚟清算

push

泛民做戲就叻
其實一係就豬一係就民建聯b隊
佢幾有權幾叻都好，咪又係唔敢出手
大家留名睇梁繼昌點自願辭去委員會委員啦

泛民根本冇心打仗，一定會枱底放走689

只計哩單既話，梁生日日撐到行唔走喎

有睇頭過上次朱hi番英國旅遊查文件喎

諗返起之前個主席位送俾保皇黨

Push

諗多左啦
純粹想轉移視線咋

因為呢d人閪到咁邊會有人同佢賣命

追擊

唔理點都好，只要係689想趕佢走既話，佢就一定要留低都冇錯

敵人嘅敵人係朋友

明顯針對某一人，即係表示嗰條友好有威脅

其實你知唔知委員會內部文件不能拿走

非法採證係唔用得

就快痴線

咁睇完啲料可以自己去查，或提供線索俾英國佬查

黃細柒另一單係話去歐盟告9英國幫bno 平權

英國退埋歐都無消息

英國公民係呢件事有咩作用
可以搵福爾摩斯？

你話係英國執業律師(？)就應該有D用

正是

梁繼昌 係一個背景好特殊嘅人，香港同英國執業會計師外，同時係香港同英格蘭及威爾斯執業律師，

搵不知名人士實唔9彩你
自己去告你都證明唔到真確性，仲要成個非建制比人做盜竊機密文件

肥彭講的highground你班人是否不懂英文

佢地連689都保

有人話廢文，我覺得無所謂
呢單有多d人講
就算廢都可以引起討論同注意
相反果d話人廢文唔想人講果d係咩居心

但係打左單case出嚟
有曬法律文件
咁英國佬就可以做嘢啦

其實大家係咪唔知香港法庭審理咗案件嘅內容可以自行去download？

cctvb插播689廢話繼續要梁繼昌走
佢似真係好怕梁繼昌郁到佢

你on9完未

證據點有download,得份判詞

你剛先唔係好撚威話偷文件去英國郁人

推推先

洗咩偷文件啫

知道佢係英國邊間公司咩職務/交易冇報稅，

舉執俾英國稅局查咪得

同埋調查時直接問鳩689，689認左既話英國佬已有理由去查佢有冇瞞稅啦

推左先

一個有律師+會計師資格既人死咬佢，我覺得梁繼昌係有經非正式途徑得到既證據，希望經立法會用正確途徑將呢啲證據抽返出黎。

但呢個委員會係冇任何權力

收錢唔報稅，陳振聰試過，之後咪

振聰試完，依家到振英

好多五毛

唔洗非正式途徑，，就算唔計利益衝突，根本成單野好明顯有逃稅嫌疑

出份報告，證實佢有啲顧問收入，港/英/澳稅局就夠料查稅

689認有賺過嗰啲錢，講清楚係邊度賺，一查冇交稅佢就仆得街

連登啲五毛醒左好多
專注啲無關痛癢既事黎講 轉移視線
將啲重要問題兒戲化

駁唔到

啲無聊野就成日推一餐

容海恩周酷頂何君饒呢渣個律師牌都唔知點得返嚟

班五毛學晒老細６８９，扯開話題，等你唔可以專注屌佢

淫賤聯果兩條柒碌就算鳩數啦 除左識奶共佢地冇野識
泛民老閪都要護住梁繼晶 要學下淫賤聯咁無恥

頂頂咁柒既律師，行內少有，689係應該驚既

之前睇蘋果柒頂淨係可以俾法律意見 唔可以執業

推下無壞

Holding 有律師牌
只係佢轉左做in house counsel
所以並非律師行果種收lay client錢既執業律師
兩種都係持俾律師

就係呢個委員會無權力689都追住梁繼昌咬呢下非常古怪，

除左黃世澤所指梁繼昌有非常專業既資格可以查證689仲有無仆街野隱瞞，
會唔會係保薦689做國家領導人背後果班怕孭鑊所以要吹雞打梁繼昌呢

所以呢獲一定要保住梁繼昌

容海恩連葉劉都公開話同佢唔熟，又叫佢容小姐，可想而知佢應該係西環直接安插入去喇，就算佢可能只係喺香港求其讀左個diploma

Pish

葉劉真係唔識同共匪玩，天真到不得了，白白幫西環拎一席，仲搞衰埋自己個黨，選特首連閘都冇得入

民建聯班蕃薯

我覺得係，梁生睇到啲料知道實情係點後，就可以喺英國告佢逃稅

689好驚

會否被消失

如果唔係閪環關照，孽瘤根本冇錢冇人脈打選戰，佢唔跪底先出奇

跪撚完咪做棄卒囉

呢鑊野689咬住梁繼昌，佢一定知道只有梁繼昌有辦法煮死佢。否則有乜理由揀個唔係泛民龍頭黎告呀，而要揀個原本二線的領袖